[長文] 有關法院，希望各位真係三思

好多人以為法官好大權
審案可以隨心所欲、想點就點
而支共就正正係咁睇香港嘅法院同法官
但係事實上並唔係咁樣
喺普通法世界入面
法官係受法律、案例、legal spirit等所限制
更重要嘅係，法庭嘅角色係好被動
法律係由行政立法機關制定
只要係通過咗(而又唔違憲)法庭就必須依據
而亦只係有案件嘅時候先能夠發聲
告邊個、點樣告，全部係行政機關嘅決定

香港係實行兩級上訴制
我明白大家都想公義喺最底層就得到彰顯
尤其喺香港打官司上訴，往往要用好長時間
更加係「窮人含撚」
但係調轉咁諗
如果大家都假定原審判決係正確嘅
係咪即係代表成個上訴機制係廢嘅？
事實話俾我哋聽往往唔係咁
好多時候原審俾上訴庭推翻，又再俾終審庭推翻
希望嘅就係透過一次又一次咁argue
得到最接近真相/公義嘅結論

有人討論法治同民主嘅關係
我同意喺民主社會下，法治會更完善
但係唔代表民主就可以凌駕一切
一個判決一定會對其中一方不利
以UK Parliament's prorogation為例
Supreme Court判政府敗訴
係咪就代表Boris Johnson可以因為佢係(間接)民選而唔使遵守法庭嘅裁判結果？

批判思考最基本嘅係
你可以質疑人哋嘅推論、原因、證據
但係你唔可以單單挑戰個結論
而指唔出推論、原因、證據有咩問題
法官唔係只係講話「批」定「唔批」
佢決定完仲要寫返幾十版判詞
當大家都未睇過就去升級得咁快
係咪唔太公平？

我同意嘅一點係，香港嘅法官的確係過於保守
而近期亦都有啲裁判官望落直情唔知做緊乜嘢
但係即使我當大家口中奶共、染紅嘅官係佔一半
係咪因為呢一半就要去裝飾法院？

當大家鬧緊法院法官咁判嘅時候
對面一樣對香港嘅法院法官好不滿
噴美領判一個月 國旗案就社會服務令
前幾日黨報都仲鬧緊
支共咁嘅mindset 冇人改變到
但係香港人應該要好熟悉我哋嘅呢套體制、英國傳統

裝飾法院 本地乃至國際社會都一定會有迴響
希望手足做任何決定之前
可以先有充分嘅了解

推

Yes

push

認同 冇左一半公平 仲有一半公平

唔好搞法院
連登呢幾日好多怪風向
大家做事要三思

推

香港暫時還可以上訴

Push

法院唔搞得, 高院都會有錯判, 所以先有上訴庭同終審

ON9
去到呢一刻都仲覺得法官係迫不得以先咁撚樣判
去食屎啦屌你老母

我都同你講
警察做野, 其實佢地都係跟ORDER嘅姐
上頭叫佢射, 佢唔想射都要射
射完仲會返屋企流淚
平時咁惡其實都係扮出黎
警察係完全克制
無人搞事, 佢地點會出黎丫?

屌你老母!
成撚日係到出埋呢D POST
成撚日係到扮哂仲有法治
根本就已經無撚咗
仲係到諗可以用和平方式解決

醒下啦你

你睇下啲禁制令先啦，你睇下手足袋枝雷射筆，無拎出黎已經被屈有意圖啦，個大陸狗袋枝警棍無柃出黎就話無意圖用

資源有限，要分先後次序。
要搞，先搞政府官員，建制議員，同狗屋。
呢班係主謀，法院極其量係幫兇，唔好浪費有限資源係支線度。

利申：千祈唔好搞

尼個理論如果個大陸人就話好

西人話俾你on9

西方法律係寧放無錯。極少冤案。

法律幾時變咗俄羅斯輪盤?

大陸人想法

On9

咁我想問
次次都要等上訴
姐係頭果個判得唔岩你都硬食?
次次都硬食?

唔建議搞法院，但都唔割，因為就我個人黎講見唔到法院公義何在

可以申請保釋等候上訴

我同意香港嘅呢方面係要等好耐
人哋英國幾個星期已經打到上Supreme Court出埋結果
香港打司法覆核可能要幾年
到時判咗蒙面法違憲都已經冇嘢可以補救
Justice delayed is justice denied
但係我哋應該係去摧毀佢定係改善佢呢？

公義在人心香港人有網絡法院，就算政府告唔入，社會都可以制裁佢